\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Übung - Determinanten 4}

\section{Determinanten}{
  Bestimmen Sie die Determinanten der im folgenden genannten Matrizen, wenn möglich!
  \begin{flalign*}
    A =
    \begin{pmatrix}
      4 & 2 & 3 \\
      2 & 10 & 9 \\
    \end{pmatrix}
    \qquad
    B =
    \begin{pmatrix}
      10 & 2 & 10 \\
      7 & 10 & 8 \\
      1 & 3 & 4
    \end{pmatrix}
    \qquad
    C =
    \begin{pmatrix}
      5 & 3 & 8 \\
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \begin{flalign*}
    D =
    \begin{pmatrix}
      10 & 1 \\
      9 & 4
    \end{pmatrix}
    \qquad
    E =
    \begin{pmatrix}
      2 & 5 & 2 \\
      8 & 1 & 8 \\
      7 & 10 & 4
    \end{pmatrix}
    \qquad
    F =
    \begin{pmatrix}
      8 \\
      7 \\
      10
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
}
\newpage
\section{Determinanten und Gleichungssysteme}{
  Bestimmen Sie die Determinante der Koeffizientenmatrix des folgenden Gleichungssystems!
  Wann hat dieses Gleichungssystem eine eindeutige Lösung?
  \begin{flalign*}
    9x_1 + 8x_2 + 4x_3 = 3 \\
    4x_1 + tx_2 - 2x_3 = 1 \\
    6x_1 - 8x_2 + 4x_3 = -2
  \end{flalign*}
}
\end{document}
